export const simuladoCompleto1 = [
  {
    id: "1",
    question: "01 [303126] Um cliente investiu R$ 100.000,00 em um CDB, com rentabilidade de 110% do CDI, durante 270 dias úteis (390 dias corridos). Sabendo que no momento do resgate, a taxa do CDI do período foi de 11,75% e ele teve mais um spread de 0,65% ao ano, qual foi o valor aproximado do resgate líquido?",
    options: [
      "R$ 110.018,00",
      "R$ 110.969,00",
      "R$ 111.312,00",
      "R$ 114.060,00"
    ],
    answer: "C",
    modulo: "1"
  },
  {
    id: "2",
    question: "02 [MF0006] Uma taxa de juros de 50% ao ano é capitalizada trimestralmente. Logo, a taxa de juros anual efetiva é de aproximadamente:",
    options: [
      "10,7%",
      "12,5%",
      "50%",
      "60,2%"
    ],
    answer: "D",
    modulo: "1"
  },
  {
    id: "3",
    question: "03 [503203] O intervalo com 99% de confiança para os possíveis retornos de um ativo com média de 40%, desvio padrão de 5% e t crítico de 2,33 é:",
    options: [
      "35%; 45%",
      "37,33%; 42,67%",
      "28,35%; 51,65%",
      "188,35%; 211,65%"
    ],
    answer: "C",
    modulo: "1"
  },
  {
    id: "4",
    question: "04 [503202] Um ativo apresentou retorno médio de 0,5% e desvio-padrão de 0,02%. A probabilidade de esse ativo render 0,6% é aproximadamente:",
    options: [
      "Zero",
      "16%",
      "50%",
      "84%"
    ],
    answer: "A",
    modulo: "1"
  },
  {
    id: "5",
    question: "05 [207124] Com relação a uma amostra com mais de 30 observações, é correto afirmar que:",
    options: [
      "ao serem alterados apenas os termos dos extremos, a mediana não será alterada.",
      "a média é sempre maior que a mediana.",
      "haverá somente uma moda.",
      "ao serem alterados apenas os termos dos extremos, o desvio-padrão não será alterado."
    ],
    answer: "A",
    modulo: "1"
  },
  // Bloco 06-10
  {
    id: "6",
    question: "06 [306112] A correlação entre os ativos A e B é de -0,65 e, considerando a tabela abaixo, pode-se afirmar que a covariância entre esses dois ativos é de aproximadamente:",
    options: [
      "0,0026",
      "- 0,0026",
      "0,0062",
      "- 0,062"
    ],
    answer: "B", // Gabarito 06: B
    modulo: ""
  },
  {
    id: "7",
    question: "07 [302255] A taxa à vista para 708 dias úteis é de 12,84% ao ano e para 204 dias úteis, 11,23% ao ano. Pode-se então afirmar que a taxa anual a termo entre os prazos 204 e 708 dias úteis é de aproximadamente:",
    options: [
      "28,58%",
      "28,82%",
      "13,50%",
      "12,52%"
    ],
    answer: "C", // Gabarito 07: C
    modulo: ""
  },
  {
    id: "8",
    question: "08 [503201] Considere duas regressões, X e Y: • Regressão X: Coeficiente de Determinação = 0,9; Coeficiente de inclinação = 0,25. • Regressão Y: Coeficiente de Determinação = 0,7; Coeficiente de inclinação = 0,15. A respeito dessas regressões, é correto afirmar que:",
    options: [
      "Uma variação de 1 unidade na variável dependente implicará variação de 0,25 da variável independente na regressão X.",
      "Uma variação de 1 unidade na variável independente implicará variação de 0,15 da variável independente na regressão Y.",
      "O poder de explicação da regressão Y é maior que o da regressão X.",
      "O poder de explicação da regressão X é maior que o da regressão Y."
    ],
    answer: "D", // Gabarito 08: D
    modulo: ""
  },
  {
    id: "9",
    question: "09 [501201] A Curva de Phillips relaciona:",
    options: [
      "Taxa de câmbio e taxa de desemprego.",
      "Taxa de juros e preço de um título.",
      "Inflação e taxa de desemprego.",
      "Inflação e crescimento econômico."
    ],
    answer: "C", // Gabarito 09: C
    modulo: ""
  },
  {
    id: "10",
    question: "10 [501302] Se o preço de um bem normal diminui, podemos afirmar que o Efeito Renda é:",
    options: [
      "Negativo, Efeito Substituição Negativo, Efeito Total Negativo.",
      "Positivo, Efeito Substituição Positivo, Efeito Total Positivo.",
      "Negativo, Efeito Substituição Positivo, Efeito Total Negativo.",
      "Positivo, Efeito Substituição Negativo, Efeito Total Positivo."
    ],
    answer: "B", // Gabarito 10: B
    modulo: ""
  },
  // Bloco 11-14
  {
    id: "11",
    question: "11 [501301] Considere as seguintes afirmativas: I - Em uma concorrência perfeita, as empresas são tomadoras de preço e a demanda é horizontal. II - Em uma concorrência monopolística, as empresas optarão por produzir a quantidade associada à igualdade do custo marginal e receita marginal. III - Em um monopólio, poucas empresas têm o poder de definir os preços. Está correto o que se afirma em:",
    options: [
      "I e II, apenas.",
      "I e III, apenas.",
      "II e III, apenas.",
      "I, II e III."
    ],
    answer: "A", // Gabarito 11: A
    modulo: ""
  },
  {
    id: "12",
    question: "12 [508004] Considere os seguintes lançamentos: • Compra de móveis para uso: R$ 40.000,00. • Venda de móveis de uso: R$ 220.000,00. • Compra de mercadoria: R$ 40.000,00. • Venda de mercadoria: R$ 80.000,00. • Baixa contábil do estoque: R$ 30.000,00. Com base nesses lançamentos, pode-se afirmar que o fluxo de caixa de operações e de investimentos são respectivamente:",
    options: [
      "- R$ 40.000,00; - R$ 180.000,00",
      "R$ 40.000,00; R$ 180.000,00",
      "R$ 10.000,00; R$ 180.000,00",
      "R$ 40.000,00; R$ 150.000,00"
    ],
    answer: "B", // Gabarito 12: B
    modulo: ""
  },
  {
    id: "13",
    question: "13 [508005] Considere os seguintes lançamentos: • Aumento dos impostos diferidos: R$ 50.000 • Redução dos salários a pagar: R$ 30.000,00 • Aumento do estoque: R$ 40.000,00 • Redução do contas a receber: 20.000,00. Com base nesses lançamentos, pode-se afirmar que o fluxo de caixa de sofreu variação total de:",
    options: [
      "R$ 0,00",
      "- R$ 20.000,00",
      "R$ 20.000,00",
      "R$ 40.000,00"
    ],
    answer: "A", // Gabarito 13: A
    modulo: ""
  },
  {
    id: "14",
    question: "14 [508002] Uma empresa vende um único produto, no valor de R$ 160,00 por unidade. Para produzi-lo, incorre em um custo variável unitário de R$ 80,00. Considerando custo fixo de R$ 600.000,00 e um nível de vendas de 20.000,00 unidades, o grau de alavancagem operacional dessa empresa é de:",
    options: [
      "1,6",
      "1",
      "6",
      "7,6"
    ],
    answer: "A", // Gabarito 14: A
    modulo: ""
  },
  // Bloco 15-18
  {
    id: "15",
    question: "15 [508003] Uma empresa utilizou parte dos recursos em caixa para aquisição de estoque. Após essa operação, o índice de liquidez:",
    options: [
      "Seca reduziu, pelo aumento do denominador.",
      "Seca reduziu, pela redução do numerador.",
      "Corrente diminuiu, por conta do aumento do denominador.",
      "Corrente diminuiu, pela redução do numerador."
    ],
    answer: "B", // Gabarito 15: B
    modulo: ""
  },
  {
    id: "16",
    question: "16 [504211] Considere as os seguintes ativos: I - Moeda nacional. II - Título público federal. III - Ação de companhia aberta admitida à negociação na B3. São exemplos de garantias aceitas pela B3 para operação no mercado futuro aquelas expressas em:",
    options: [
      "II e III, apenas.",
      "I e III, apenas.",
      "I e II, apenas.",
      "I, II e III."
    ],
    answer: "D", // Gabarito 16: D
    modulo: ""
  },
  {
    id: "17",
    question: "17 [303231] Uma empresa possui 1 milhão de ações em circulação, com valor unitário de R$ 50,00. Ela decide fazer um follow on para emissão de 500.000 novas ações, ao preço de R$ 40,00 por ação. Após concluído o processo, o novo preço das ações será de:",
    options: [
      "R$ 40,00",
      "R$ 45,00",
      "R$ 46,67",
      "R$ 50,00"
    ],
    answer: "C", // Gabarito 17: C
    modulo: ""
  },
  {
    id: "18",
    question: "18 [303302] Rafael deseja comprar as ações da “RToro Education S/A” na bolsa que estava cotada a R$ 21,00, mas, ao invés disso, ele comprou uma opção de compra at-the-money (strike = R$ 21,00) a R$ 1,10. Na data do vencimento, as ações da “RToro Education S/A” estavam sendo negociadas a R$ 25,00, qual resultado financeiro que o investidor teve?",
    options: [
      "Lucro de R$ 1,10",
      "Lucro de R$ 2,90 por opção.",
      "Lucro de R$ 4,00 por opção.",
      "Prejuízo de R$ 4,00 por opção."
    ],
    answer: "B", // Gabarito 18: B
    modulo: ""
  },
  // Bloco 19-22
  {
    id: "19",
    question: "19 [303318] Um investidor faz simultaneamente as seguintes operações com opções do tipo europeia (todas com o mesmo ativo-objeto e mesmo vencimento): ● Compra de 100 CALL (opção de compra) com strike de R$ 68,00, pagando R$ 6,00 de prêmio por opção; ● Venda de 200 CALL (opção de compra) com strike de R$ 84,00, recebendo R$ 2,00 de prêmio por cada; ● Compra de 100 CALL com strike de R$ 100,00, pagando R$ 1,00 de prêmio por cada opção. Se, no vencimento, o ativo-objeto dessas opções valer R$ 71,00, o resultado da operação para o investidor será de:",
    options: [
      "Prejuízo de R$ 200,00.",
      "Prejuízo de R$ 100,00.",
      "Lucro de R$ 100,00.",
      "R$ 0,00."
    ],
    answer: "D", // Gabarito 19: D
    modulo: ""
  },
  {
    id: "20",
    question: "20 [104245] Do ponto de vista da empresa, representa uma vantagem realizar uma bonificação por ações, pois:",
    options: [
      "Preserva o caixa da companhia",
      "Aumenta a riqueza do acionista",
      "Altera a composição da estrutura de capital da empresa",
      "Reduz o índice de endividamento da companhia"
    ],
    answer: "A", // Gabarito 20: A
    modulo: ""
  },
  {
    id: "21",
    question: "21 [204236] Os índices IBrX-50 e Ibovespa são ponderados respectivamente por:",
    options: [
      "Índice de negociabilidade em ambos.",
      "Liquidez em ambos.",
      "Valor de mercado das ações em circulação, e valor de mercado das ações em circulação com limite de participação baseado na liquidez.",
      "Valor de mercado das ações em ambos os casos."
    ],
    answer: "C", // Gabarito 21: C
    modulo: ""
  },
  {
    id: "22",
    question: "22 [104254] De acordo com as regras dos segmentos especiais de listagem da B3, para uma empresa listar suas ações no Novo Mercado, seu Conselho de Administração deve ser formado por no mínimo:",
    options: [
      "3 membros.",
      "3 membros, com mandato unificado de até 2 anos.",
      "3 membros, dos quais pelo menos 2 ou 20%, o que for maior, devem ser independentes com mandato unificado de até 2 anos.",
      "5 membros, dos quais pelo menos 20% devem ser independentes e com mandato unificado de até 2 anos."
    ],
    answer: "C", // Gabarito 22: C
    modulo: ""
  },
  // Bloco 23-26
  {
    id: "23",
    question: "23 [105325] Considere as seguintes afirmativas a respeito da classe de um fundo de investimento com marcação a mercado, composto exclusivamente por títulos NTN-B: I - Se o investidor resgatar, a qualquer momento antes do vencimento dos títulos, ele receberá a remuneração expressa do título no momento da emissão. II - Se a Taxa Selic cair, o valor dos cupons poderão causar uma desvalorização no valor da cota. III - Caso, no momento do resgate, a taxa de mercado for superior à da emissão, é possível que o fundo apresente rentabilidade negativa. Está correto o que se afirma em:",
    options: [
      "I e II, apenas.",
      "I e III, apenas.",
      "III, apenas.",
      "I, II e III."
    ],
    answer: "C", // Gabarito 23: C
    modulo: ""
  },
  {
    id: "24",
    question: "24 [205711] Para um cliente interessado em adquirir um produto que adote estratégias de investimento em diversos mercados e classes de ativos, com o objetivo de obter ganhos originados por movimentos de curto prazo nos preços dos ativos, o especialista em investimento deverá indicar uma classe de fundo classificado como",
    options: [
      "Multimercado Trading.",
      "Multimercado Macro.",
      "Ações Setoriais.",
      "Multimercado Estratégia Específica."
    ],
    answer: "A", // Gabarito 24: A
    modulo: ""
  },
  {
    id: "25",
    question: "25 [204125] Com relação aos títulos do agronegócio, é correto afirmar que:",
    options: [
      "Pessoas jurídicas que investem em Certificado de Recebíveis do Agronegócio (CRA) são tributadas pelo Imposto de Renda conforme tabela regressiva.",
      "O Certificado de Recebíveis do Agronegócio (CRA) é emitido por instituições financeiras e possuem como lastro os direitos creditórios originados em atividades do agronegócio.",
      "A Cédula de Produto Rural (CPR) pode ser emitida com prazo máximo de 12 meses.",
      "A Letra de Crédito do Agronegócio (LCA) é emitida por companhias securitizadoras de direitos creditórios do agronegócio."
    ],
    answer: "A", // Gabarito 25: A
    modulo: ""
  },
  {
    id: "26",
    question: "26 [306343] Sejam dois ativos, A e B, perfeitamente positivamente correlacionados. O ativo A apresentou nos últimos doze meses retorno de 8% e risco de 10%. Já o ativo B, retorno de 8% e risco de 13%. De acordo com a teoria da fronteira eficiente, o melhor benefício de diversificação seria elaborar uma carteira constituída por:",
    options: [
      "100% no ativo A",
      "100% no ativo B",
      "50% no ativo A e 50% no ativo B",
      "75% no ativo A e 25% no ativo B"
    ],
    answer: "A", // Gabarito 26: A
    modulo: ""
  },
  // Bloco 27-31
  {
    id: "27",
    question: "27 [306342] O retorno requerido pelo modelo CAPM para uma ação é de 14%, sendo a Taxa Livre de Risco de 5% e o Retorno do Mercado de 10%. Se apenas o retorno do mercado alterar e passar para 12%, o novo retorno requerido desta mesma ação, utilizando esse modelo, será de:",
    options: [
      "15,8%",
      "17,6%",
      "19,2%",
      "20,4%"
    ],
    answer: "B", // Gabarito 27: B
    modulo: ""
  },
  {
    id: "28",
    question: "28 [506101] Sejam as seguintes informações referentes a uma regressão múltipla pelo método APT (Arbitrage Price Theory): • Taxa livre de risco: 3,5% • Beta fator 1: 2,7 • Retorno fator 1: 0,5% • Beta fator 2: 3,5. Considerando que a regressão retorna resultado de 13,5%, para que não haja arbitragem, o valor do retorno fator 2 é de aproximadamente:",
    options: [
      "1,47%.",
      "2,47%.",
      "3,47%.",
      "4,47%."
    ],
    answer: "B", // Gabarito 28: B
    modulo: ""
  },
  {
    id: "29",
    question: "29 [107123] O objetivo da diversificação, no processo de gestão de carteiras, é reduzir o risco:",
    options: [
      "sistêmico, mas não o risco não sistêmico.",
      "não sistêmico, mas não o risco sistêmico.",
      "ambos os riscos sistêmico e não sistêmico.",
      "diversificável e sistêmico."
    ],
    answer: "B", // Gabarito 29: B
    modulo: ""
  },
  {
    id: "30",
    question: "30 [202639] Os investidores A e B adquiriram a mesma ação por R$ 50,00. Depois de um período, a ação subiu para R$ 100,00 e, na sequência, voltou para R$ 75,00. Se o investidor A tomar como base o preço de R$ 50,00 e o investidor B o preço de R$ 100,00, espera-se que, de acordo com o viés de aversão a perdas, o investidor:",
    options: [
      "A venda a ação e B não venda.",
      "B venda a ação e A não venda.",
      "A venda a ação, assim como B.",
      "A não venda a ação, assim como B."
    ],
    answer: "A", // Gabarito 30: A
    modulo: ""
  },
  {
    id: "31",
    question: "31 [202640] Na ótica das Finanças Comportamentais, os investidores:",
    options: [
      "avaliam suas carteiras de investimento como um todo.",
      "operam segundo as hipóteses do Mercado Eficiente.",
      "são sempre irracionais.",
      "são avessos a perdas."
    ],
    answer: "D", // Gabarito 31: D
    modulo: ""
  }
];